美國會兩黨達成共識 禁用支那巴士和列車

美國總統川普的政府尋求與中國大陸達成臨時貿易協議之際，美國國會卻在一項必須通過的國防政策法案中，把矛頭對準中國大陸巴士和列車。

知悉此事的國會助理向華爾街日報表示，美國參、眾兩院兩黨已就「國防授權法案」的相關文字內容達成共識，禁用聯邦資金購買中國製的巴士和列車。

該法案將影響兩家中國公司在美國的子公司，其中一家是中國國營的鐵路列車大廠中國中車公司（CRRC），該公司近來持續大力進軍美國市場，據估計在美的年營業額為180億美元。另一家是比亞迪（BYD），在美國搶攻電動巴士市場。

市場研究和諮詢機構Prescient ＆ Strategic Intelligence數據顯示，預計美國電動巴士市場規模將從2018年的7億4500萬美元攀升至2024年的19億5000萬美元。

中國中車美國子公司人力資源兼法律總顧問瑪麗娜．波波維奇（Marina Popovic）表示，對美國會的決定感到遺憾。比亞迪並未立即發表意見。兩家公司先前曾警告，該禁令不公平，且會影響位在加州、麻州和伊利諾伊州工廠的美國工人。

眾議院軍事委員會備戰小組委員會主席加拉曼迪（John Garamendi）讚揚此禁令。他表示，知道許多在比亞迪工廠的美國工人將因此失業，但他認為，出於國家安全和經濟原因，必須禁止中國的巴士和列車。

加拉曼迪說，「很清楚的是，中國政府有一主導列車和巴士產業的策略和戰術計畫，且已經在澳洲執行該計畫，並且顯然也想在美國執行」。

此外，美國會議員也打算禁止美國軍方購買中國製無人機。美方擔心，中國設備可能會監控美國民眾，並讓重要的基礎設施面臨威脅。

直接開戰得5得？

經濟開戰可以減少人命捐失，等佢地窮到死就開佢地波

他日香港光復都應該仿效

應該早就要啦，比錢買炸彈

美國 ： 窮到佢自己殺自己人兩億 內亂出大型軍火以世界警察名義平亂 再抽油水收地 唔使令自己領土受危險仲要寫入歷史書做英雄 點解唔咁做姐

遺咩憾姐垃圾支那

即係香港黨鐵同巴士公司又要買多D

除咗可以制裁中共
仲可以保障人民安全
擺出嚟用根本道路炸彈嚟

點會開戰。同前蘇聯都無開過拖啦

熱列地彈琴熱烈地唱

窮到自已開自已波
中國人最叻咪就係殺中國人

推

成日係度嘈美國點對支那公司唔公平。外資係中國做生意先唔公平呀

巴士公司買咗都過唔到路測，係黨鐵先硬食。

應該係中國對外資嘅待遇

咁支那版tesla?

甴大大會唔會有一日發窮惡開戰

香港巴士公司一向好醒水
一直都只會入英國/北歐貨
係政府成日都想巴士公司試玩中國電動巴士
不過巴士公司一向無咩興趣

人地係有專利權但唔係政府做大股東，蝕錢生意梗係唔做。

公道啲講句

未學行先學走
車身唔得安全但係裝晒監控系統
冇腦又冇品

QC冇做好
淨係BAM你已經算仁慈

抵啦

尋找黑警性暴力證人/受害者，協助國際遊說

Post：

//平等機會婦女聯席發言人區美寶稱，3個組織11月初共同發起控訴警察性暴力的國際聯署，截至本月7日收集到21國共85個團體聯署支持。為了向聯合國專家展開更有力游說，3個組織呼籲受害者主動聯絡他們並接受訪談，強調會保密。//

我們現正收集抗爭者在抗爭期間／被捕後遭受警察性暴力對待的資料，作以下用途：
1. 協助受害人可以完整保留該事件之紀錄
2. 整理資料並製成 #ProtestToo 實錄，以作追究之用
3. 收集國際聯署（進行中），結合個案提交聯合國，爭取國際間關注及支持
4. 要求香港政府獨立、公正地徹查「反送中運動」發生的性暴力

*個人資料及通訊紀錄在實錄完成後可按受訪者意願全部銷毀
詳情及相關安排請聯絡Tg @protesttoo

比亞迪前幾日先接左荷蘭大單...
美國會唔會將電動車生意交俾Tesla做

你都傻
個支那炸彈遲早自己爆
使乜美帝自己埋去引爆佢